【地獄動物園】母獅見「槍」驚得像孩子 鴕鳥被咬死斬腳餵猛獸

這裡簡直就是動物們的地獄！只需付10元（人民幣‧下同）入場，你就能在重慶這個袖珍動物園裡，看到真正的「悲慘世界」。內地媒體形容，這是一個你只能來一次的動物園。

內地媒體昨日報道，記者於上周三（15日）中午12時，到訪望州公園動物園。當時大門鎖着，地上有一張紙，寫着看動物請打電話。顯然，整個潮濕陰冷的上午，都沒人來過。喊了一聲有人嗎，老闆譚德才來開門。他還兼任這動物園的園長、飼養員、清潔工、獸醫、保安、講解員和採購員。
住着20多隻動物的園內，卻安靜得像是沒有生命。在一個不足20平方米的籠子裡，住着一隻快20歲的年老母獅。籠外介紹牌寫着：非洲獅，產於非洲屬大型動物，喜群居，在遼闊的草原上團結一致捕食獵物。牌子下方，母獅蜷縮着睡覺。記者表示想看牠進食，譚德才卻說1天只能餵8斤，早上已經餵過，只答應喊醒獅子讓他們拍照。他走近籠子時，母獅已醒來，眼神緊跟着他移動，為了展示母獅對他的馴服，譚德才從地上撿了一根竹棒在籠前揮動，嚇得母獅翻身跳起躲到牆角，緊緊貼在牆上。「牠最怕的還不是棍棒，是麻醉槍。」譚德才倒拿掃把，作持槍射擊狀，母獅即從牆壁一個小洞鑽進隔壁，匍匐在地上，嘴裡發出嘶嘶的哈氣聲，像個小孩般驚恐地望着他。此時有遊客前來，譚德才和遊客都哈哈大笑。
園內的其他動物也不好過。他們無意中掀開搭着一個籠的篷布，就見一隻原本趴在地上的駱駝，驚恐地站起來往後縮。事實上，這個籠子只剛好能容牠轉個身，但因為頸被鐵鏈套在欄杆上，牠也轉不了身。一隻獼猴被單獨關在寵物狗住的小籠子裡，垂着眼簾。譚德才說，因為牠很調皮，春節期間遊客多，怕牠傷人，所以被關禁閉。譚德才提着籠子，帶着4個月大的小獼猴去看媽媽，猴媽媽看到牠時，情緒突然激動起來，躥上籠子頂，拼命搖欄杆，不停地叫喊。小猴子則抓着譚德才的褲子，像小孩子抓着父親。
兩隻1歲多的小黑熊無聲地玩打架，從地上一直打到籠子頂上，一遍遍機械性地重複着抓撓對方的動作。博物雜誌微博指這叫「刻板行為」，動物太無聊，就會重複做某個動作，是一種心理問題。給動物玩具、多變的環境、取食困難的容器，動物有事做，刻板行為就會消失。記者翻出袋裡早上沒來得及吃的小麵包，撕碎成四五塊扔進籠子，每次都是小公熊搶到，小母熊稍微靠近，就被嘶吼嚇到角落裡哀嚎。
在遊園期間，譚德才從猩紅色的污水裡拎出兩條動物的腿。他解釋，這是剛剛死掉的鴕鳥的腿。鴕鳥本來住在狐狼的隔壁籠舍，晚上睡覺時，頭不慎從籠子的縫隙伸到隔壁，結果被狐狼咬死了。譚德才說：「肉不要浪費了，可以給獅子吃。」
56歲的譚德才於20多年前離開四川達州農村老家後，就跟動物打交道，他一直生活在動物園，以每月2,000元請了個老伯打掃籠舍。但餵養動物、採購飼料、人工、水電開支等，都依靠10元一張的門票收入，餘下的才是他的利潤。他說，一年中最好的大假，個別天數能有近2,000元收入，冬夏兩季最淡時也有掛白版不開門，平均每天就200多元收入，1個月七八千，扣除2,000元人工和約1,000元水電費，剩下的4,000多元剛好能保證20多隻動物不餓死。

買撚埋d獅子老虎返黎真係冇人監管架咩

一個月七八千要養兩個男人一堆動物

早佢地快d死

祝佢地快d死

地獄鬼國

扮乜撚嘢窮，肯定成日虐待動物
支那人最叻欺負弱小

連支那人本身都無人權
動物又點會有

人類cancer：支那族

動物園=監獄
全世界既動物園都唔應該存在